# Korean translation for linuxmint
# Copyright (c) 2022 Rosetta Contributors and Canonical Ltd 2022
# This file is distributed under the same license as the linuxmint package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2022.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: linuxmint\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"POT-Creation-Date: 2022-08-11 13:55+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2022-08-13 16:16+0000\n"
"Last-Translator: Jung-Kyu Park <Unknown>\n"
"Language-Team: Korean <ko@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Launchpad-Export-Date: 2023-06-08 10:23+0000\n"
"X-Generator: Launchpad (build 620cd5280e3a973662e263ebf9346837ed657a46)\n"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:34
#, python-format
msgid ""
"The package repositories need to point towards the new release (%s/%s)."
msgstr "패키지 저장소는 (%s/%s) 새로 출시되는 버전을 가리켜야 합니다."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:36
msgid "This should have be done by the Upgrade Tool already."
msgstr "이런 작업은 업그레이드 도구에서 이미 이뤄졌어야 합니다."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:37
msgid "Were the repositories modified since?"
msgstr "저장소가 수정된 적이 있나요?"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:38
msgid "Re-run the Upgrade tool so that it migrates the repositories again."
msgstr "업그레이드 도구를 다시 실행해서 저장소를 다시 불러옵니다."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:146
msgid "Linux Mint version"
msgstr "리눅스 민트 버전"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:146
msgid "Checking your version of Linux Mint..."
msgstr "리눅스 민트 버전을 확인중입니다..."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:154
msgid ""
"Your version of Linux Mint is unknown. /etc/linuxmint/info is missing."
msgstr "귀하의 리눅스 민트 버전을 알 수 없습니다. /etc/linuxmint/info를 찾을 수 없습니다."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:171
#, python-format
msgid "Your version of Linux Mint is '%s'. Only %s can be upgraded to %s."
msgstr "현재 리눅스 민트 버전은 '%s'입니다. %s 만 %s로 업그레이드 할 수 있습니다.'"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:177
#, python-format
msgid "Your edition of Linux Mint is '%s'. It cannot be upgraded to %s."
msgstr "현재 리눅스 민트 버전은 '%s'입니다. 이 버전은 %s로 업그레이드 할 수 없습니다.'"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:184
msgid "Power source"
msgstr "전원 공급"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:184
msgid "Checking the power source..."
msgstr "전원 공급을 확인중입니다..."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:189
msgid "Connect the computer to a power source before attempting to upgrade."
msgstr "업그레이드를 시도하기 전에 전원을 연결해주십시오."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:195
msgid "System snapshots"
msgstr "시스템 스냅샷"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:195
msgid "Checking system snapshots..."
msgstr "시스템 스냅샷을 확인중입니다..."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:200
msgid "Perform a Timeshift system snapshot before attempting to upgrade."
msgstr "업그레이드를 시도하기 전에 Timeshift 시스템 스냅샷 만들기 작업을 수행하십시오."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:201
msgid ""
"If the upgrade isn't successful, a system snapshot will allow you to go back "
"in time and revert all the changes."
msgstr "업그레이드를 성공하지 못한 경우 시스템 스냅샷이 복원할 것입니다."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:216
msgid "APT cache"
msgstr "APT 캐시"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:216
msgid "Checking the APT cache..."
msgstr "APT 캐시를 확인중입니다..."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:234
msgid ""
"Your package cache can't refresh correctly. Run 'apt update' and fix the "
"errors it displays."
msgstr "패키지 캐시가 올바르게 새로 고칠 수 없습니다. 'app update'를 실행하고 화면에 출력되는 오류를 고치십시오."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:243
msgid ""
"Some of your packages are broken. Run 'apt install -f' to fix the issue."
msgstr "패키지 중 일부가 손상되었습니다. 'apt install -f'를 실행하여 문제를 해결하십시오.'"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:254
msgid ""
"Your operating system is not up to date. Apply available updates before "
"attempting the upgrade."
msgstr "운영체제가 최신이 아닙니다. 업그레이드를 시도하기 전에 업데이트를 적용하십시오."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:275
msgid "The following operations need to be performed:"
msgstr "다음 지시를 따르십시오:"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:277
#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:473
msgid "Package"
msgstr "패키지"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:277
msgid "Operation"
msgstr "명령"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:279
msgid "needs to be installed"
msgstr "설치 필요"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:281
msgid "needs to be removed"
msgstr "제거되어야 함"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:310
#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:531
msgid "Package repositories"
msgstr "패키지 저장소"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:310
msgid "Checking package repositories..."
msgstr "패키지 저장소 확인중..."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:338
msgid ""
"The following repositories do not explicitly support your version of Linux "
"Mint."
msgstr "다음 저장소는 현재 버전의 리눅스민트를 공식적으로 지원하지 않습니다"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:346
msgid "These repositories need to be disabled."
msgstr "다음 저장소는 비활성화 되어야 합니다."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:359
msgid "Your APT policy is incorrect."
msgstr "APT 정책이 올바르지 않습니다."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:360
msgid "Reboot your computer."
msgstr "컴퓨터를 재부팅하십시오."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:378
#, python-format
msgid "%s is unreachable"
msgstr "%s에 접근할 수 없습니다."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:383
#, python-format
msgid "%s is not up to date. Switch to a different mirror."
msgstr "%s가 최신상태가 아닙니다. 다른 미러로 전환하십시오."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:395
#, python-format
msgid "%s does not support %s"
msgstr "%s는 %s를(을) 지원하지 않습니다."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:399
msgid "The following problems were found:"
msgstr "다음의 문제가 발견되었습니다:"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:438
msgid "Held packages"
msgstr "패키지 동결(업데이트 하지 않음)"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:438
msgid "Looking for held packages..."
msgstr "동결될 패키지를 찾는중입니다..."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:444
msgid "The following packages are held:"
msgstr "다음의 패키지가 동결되었습니다."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:451
msgid "Held packages can break the upgrade."
msgstr "동결된 패키지는 업그레이드를 중단할 수 있습니다."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:465
msgid "Foreign packages"
msgstr "외부 패키지"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:465
msgid "Looking for foreign packages..."
msgstr "외부 패키지를 찾는중입니다..."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:471
msgid ""
"The following packages need to be downgraded back to official versions:"
msgstr "다음 패키지는 공식 버전으로 다운그레이드되어야 합니다."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:473
msgid "Installed Version"
msgstr "설치된 버전"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:473
msgid "Official version"
msgstr "공식 버전"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:473
msgid "Archive"
msgstr "아카이브"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:478
msgid "Otherwise these packages can create conflicts."
msgstr "이들 패키지들은 충돌을 일으킬 수 있습니다."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:493
#: usr/share/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.ui.h:16
msgid "Orphan packages"
msgstr "유리된 패키지"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:493
msgid "Looking for orphan packages..."
msgstr "유리된 패키지를 찾는 중입니다..."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:511
msgid "The following packages do not exist in the repositories:"
msgstr "다음 패키지가 저장소에 존재하지 않습니다:"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:518
msgid ""
"Add the packages you want to keep using the preferences, then press 'Check "
"again'."
msgstr "설정을 계속 사용하기 위해 패키지를 추가한 후, '다시확인' 버튼을 눌러주십시오."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:519
msgid "Then press 'Fix' to remove the packages listed above."
msgstr "그 다음 '수정'을 눌러 위 목록에 있는 패키지를 제거하십시오."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:531
msgid "Pointing to the new release..."
msgstr "새 릴리즈를 포인트중입니다..."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:567
msgid "Upgrade simulation"
msgstr "업그레이드 시뮬레이션"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:567
msgid "Simulating upgrade to check hard disk space and potential issues..."
msgstr "디스크의 여유 공간과 잠재적인 문제를 점검하기 위해업그레이드를 시뮬레이션하는 중입니다..."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:606
msgid "The simulation was not successful."
msgstr "시뮬레이션이 성공적으로 진행되지 않았습니다.."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:607
msgid "Upgrading would remove the following important packages:"
msgstr "업그레이드를 진행하면 다음의 중요한 패키지가 제거됩니다."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:608
msgid "Unwanted removals"
msgstr "의도하지 않은 제거"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:612
msgid ""
"This is a sign that something is wrong and needs to be fixed before going "
"further."
msgstr "이는 어떠한 문제가 있다는 신호이며 더 진행하기 위해서는 이를 수정해야 합니다."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:614
msgid "Recommended solution"
msgstr "권장하는 해결방법"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:615
msgid "Use apt-get in a terminal to troubleshoot and solve the issue."
msgstr "터미널에서 apt-get을 실행하여 문제를 해결하십시오."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:616
msgid "Don't hesitate to seek help on the forums and the chat room."
msgstr "포럼과 채팅방에서 도움을 구하는 것을 주저하지 마십시오."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:618
msgid "Additional information"
msgstr "더 많은 정보"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:619
msgid "The information below might help solve the issue."
msgstr "아래의 내용이 문제를 해결하는 데 도움이 될 수 있습니다."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:620
#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:632
msgid "Kept packages"
msgstr "패키지 유지됨"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:621
#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:636
msgid "Removed packages"
msgstr "패키지 제거됨"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:622
#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:635
msgid "Added packages"
msgstr "패키지 추가됨"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:623
#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:631
#, python-format
msgid "Packages updated: %d, added: %d , kept: %d, deleted: %d"
msgstr "업데이트된 패키지: %d, 추가된 패키지 %d, 유지된 패키지: %d, 삭제된 패키지: %d"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:626
msgid "Upgrading will perform the following changes."
msgstr "업그레이드가 다음 변경을 수행합니다."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:634
msgid ""
"Note: Ideally, no packages should be kept. This might indicate an issue."
msgstr "참고: 이상적인 경우 어떠한 패키지도 유지 되지 않습니다. 이는 문제가 있음을 가리킵니다."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:638
msgid ""
"Go through the list above and make sure you are happy with the removals "
"before going further with the upgrade."
msgstr "업그레이드를 더 진행하기 이전에 위의 항목들이 제거되어도 괜찮은지 확인하십시오."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:735
#, python-format
msgid "You need %s on '%s' but only have %s. You must free an additional %s."
msgstr "%s에 %s가 필요하지만, %s의 빈공간이 있습니다.. %s의 빈 공간이 추가로 필요합니다."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:739
#, python-format
msgid "Download size: %s. Additional space needed: %s."
msgstr "다운로드 크기: %s 추가로 필요한 빈 공간: %s"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:745
msgid "Package download"
msgstr "패키지 다운로드"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:745
msgid "Downloading packages..."
msgstr "패키지 다운로드중..."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:757
msgid "An error occurred while downloading the packages."
msgstr "패키지를 다운로드하는 도중 문제가 발생했습니다."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:764
msgid "Session inhibition"
msgstr "세션 중단"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:764
msgid "Inhibiting session..."
msgstr "세션 중단중..."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:773
msgid "Upgrade preparation"
msgstr "업그레이드 준비"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:773
msgid "Preparing the upgrade..."
msgstr "업그레이드 준비중..."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:802
msgid "Upgrade phase"
msgstr "업그레이드 단계"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:802
msgid "Upgrading the system..."
msgstr "시스템 업그레이드중..."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:819
#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:825
msgid "An issue was detected during the upgrade."
msgstr "업그레이드 과정에서 문제가 발견되었습니다."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:844
#, python-format
msgid "%d packages still need to be updated (%d kept, %d deleted)"
msgstr "아직 %d개의 패키지가 업데이트되어야 합니다(%d개 유지, %d 제거됨)."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:850
msgid "Final phase"
msgstr "완료 단계"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:850
msgid "Finalizing the upgrade..."
msgstr "업그레이드를 마무리 하는중...."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:869
#, python-format
msgid "%s could not be installed."
msgstr "%s를 설치할 수 없습니다."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:876
msgid "mint-meta-codecs could not be installed."
msgstr "mint-meta-codecs를 설치할 수 없습니다."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:884
#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:907
msgid "The following packages could not be installed:"
msgstr "다음 패키지를 설치할 수 없습니다:"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:966
msgid "/etc/fstab was modified during the upgrade."
msgstr "업그레이드 과정에서 /etc/fstab이 수정되었습니다."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:967
msgid ""
"To ensure a successful boot, the upgrade tool restored your original "
"/etc/fstab"
msgstr "성공적인 부팅을 위해 업그레이드 도구가 /etc/fstab을 복구했습니다."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/checks.py:968
msgid "A copy of the modified file was saved as /etc/fstab.upgraded"
msgstr "수정된 파일의 사본이 /etc/fstab.upgraded로 저장되었습니다."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.py:66
#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.py:335 generate_desktop_files:26
#: usr/share/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.ui.h:1
msgid "Upgrade Tool"
msgstr "업그레이드 도구"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.py:77
#: usr/share/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.ui.h:3
#, python-format
msgid "Upgrade to %s"
msgstr "%s로 업그레이드"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.py:108
msgid "Preferences"
msgstr "설정"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.py:113
#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.py:334
msgid "About"
msgstr "정보"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.py:118
msgid "Quit"
msgstr "나가기"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.py:151
msgid "Please specify the name of the package to keep:"
msgstr "유지할 패키지의 이름을 정해주십시오:"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.py:152
msgid "Orphan package"
msgstr "유리된 패키지"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.py:197
msgid "Phase 1: Preparation"
msgstr "1단계: 준비"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.py:198
msgid ""
"A series of tests will now be performed to prepare the computer for the "
"upgrade."
msgstr "업그레이드를 준비하기 위해 일련의 테스트가 수행됩니다."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.py:210
msgid "Phase 2: Simulation and download"
msgstr "2단계: 시뮬레이션 및 다운로드"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.py:211
msgid "Your package repositories will now point towards the new release."
msgstr "패키지 저장소가 새 릴리즈를 가리킬 것입니다."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.py:212
msgid "A few more tests will be run and package updates will be downloaded."
msgstr "몇몇 테스트가 더 진행되고, 패키지 업데이트가 다운로드될 것입니다."

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.py:218
msgid "Phase 3: Upgrade"
msgstr "3단계: 업그레이드"

#: usr/lib/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.py:219
msgid "The packages will now be upgraded."
msgstr "패키지가 업그레이드될 것입니다."

#: usr/share/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.ui.h:4
msgid ""
"This program will ask you some questions and upgrade your operating system."
msgstr "몇 가지 질문을 한 뒤에 운영체제의 업그레이드를 진행할 것입니다."

#: usr/share/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.ui.h:5
msgid "Let's go!"
msgstr "출발합시다"

#: usr/share/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.ui.h:6
msgid "OK"
msgstr "예"

#: usr/share/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.ui.h:7
msgid "Fix"
msgstr "수정하기"

#: usr/share/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.ui.h:8
msgid "Check again"
msgstr "다시 확인"

#: usr/share/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.ui.h:9
msgid "The following error occurred:"
msgstr "다음 에러가 발생했습니다:"

#: usr/share/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.ui.h:10
msgid "The upgrade was successful."
msgstr "업그레이드에 성공했습니다."

#: usr/share/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.ui.h:11
msgid "Reboot the computer for all the changes to take effect."
msgstr "모든 변경사항을 적용하기 위해 컴퓨터를 재시작하십시오."

#: usr/share/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.ui.h:12
msgid "Recent Timeshift snapshot"
msgstr "최근 Timeshift 스냅샷"

#: usr/share/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.ui.h:13
msgid "Applied software updates"
msgstr "적용된 소프트웨어 업데이트"

#: usr/share/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.ui.h:14
msgid ""
"These requirements are there to guarantee a safe upgrade. Only disable them "
"if you know what you are doing."
msgstr "이 요구사항들은 안전한 업그레이드를 보장하기 위한 것입니다.어떤 작업을 하는지 숙지한 경우에만 비활성화 하십시오."

#: usr/share/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.ui.h:15
msgid "Supported Linux Mint version"
msgstr "지원되는 Linux Mint 버전"

#: usr/share/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.ui.h:17
msgid "Requirements"
msgstr "요구사항"

#: usr/share/linuxmint/mintupgrade/mintupgrade.ui.h:18
msgid ""
"Orphan packages are packages that are not present in the repositories. They "
"get removed during the upgrade. If you want to keep some of them, add them "
"to the list below:"
msgstr ""
"Orphan Package는 저장소에 없는 패키지입니다. 업그레이드 중에 삭제됩니다. 그중에 유지하고자 하는 것이 있다면 아래 목록에 "
"추가하시면 됩니다:"
